%@metapost:lille1998.mp
%@Titre: Lille -- 1998
La zone éclairée par une lampe située à 3,50~m du sol est
 assimilable à un cône de révolution dont la section au sol est un
 disque de centre $H$ et de diamètre $BC$.
\par\includegraphics{lille1998-2}\hfill\includegraphics{lille1998-3}
\par
\begin{myenumerate}
\item On donne $\widehat{BAC}=80$\degres.\par Calculer $HC$ à 0,01 prés. En
déduire une valeur approchée du diamètre de la zone éclairée au sol.
\item On considère le cône dont la base est le disque de diamètre $BC$
et de sommet $A$.
\par Calculer son volume à 1~m$^3$ près.
\end{myenumerate}